\section{Evaluation}
\subsection{Weka for Android}
Zu Beginn des Projekts haben wir untersucht, ob es möglich sei, auch auf dem Android-Gerät Weka für Klassifizierung zu nutzen. Es wäre dann sehr unkompliziert möglich, die Klassifikatoren auszutauschen.\\
\\
Das originale Weka\footnote{Weka 3: Data Mining Software in Java (\url{http://www.cs.waikato.ac.nz/ml/weka/})} in eine Android-App einzubinden ist leider nicht möglich, da in Weka Java-Komponenten enthalten sind, die von Android nicht unterstützt werden. Z. B. implementiert der J48-Decision Tree das \textit{Cloneable} Interface, welches in Android nicht verfügbar ist. Außerdem bringt Weka viele Abhängigkeiten mit sich, so dass die App sehr viel mehr Speicher benötigen würde.\\
Neben dem originalen Weka, gibt es aber auch noch eine Portierung mit dem Namen \textbf{Weka for Android}\footnote{Weka for Android (\url{https://github.com/rjmarsan/Weka-for-Android})}. Diese Portierung ist eine abgewandelte leichtgewichtige Version von Weka, in der zu Android inkompatible Komponenten entfernt bzw. abgeändert wurden, so dass sie vollständig kompatibel sind. Die kompilierte Version hat eine Größe von rund 8 MB und eingebunden in der App werden auf dem Gerät ca. 15 MB anstatt der bisherigen 2 MB benötigt.\\
\\
Es hat sich allerdings herausgestellt, dass wir keinen Nutzen aus \textit{Weka for Android} gewinnen konnten, da sich mit dem originalen Weka serialisierte Klassifikatoren nicht mit \textit{Weka for Android} deserialisieren lassen. Somit müsste dafür auch eine eigene Implementierung für die Konvertierung geschrieben werden, die von Klassifikator zu Klassifikator unterschiedlich wäre. Da wir auf dem Gerät nur die aktuell aufgenommen Daten mit dem Klassifikator auswerten müssen, haben wir uns letztlich entschieden, eine eigene leichtgewichtige Implementierung des Random Forest analog zum Decision Tree zu schreiben.

\subsection{Random Forest als Klassifikator}
In der agg2graph-Bibliothek werden im gpseval Paket die Klassifikatoren \textbf{J48, Random Forest, Naive Bayes} und \textbf{Multilayer Perceptron} verwendet.  Es ist unklar, ob diese 4 Klassifikatoren die besten Erkennungsraten liefern, im Vergleich zu den zahlreichen anderen Klassifikatoren, die Weka bietet.\\
Wir haben uns von den 4 vorhandenen Klassifikatoren für den Random Forest entschieden, weil Serdar Tosun in seiner Diplomarbeit \cite{tosun} bereits evaluiert hatte, dass dieser im Durchschnitt die höchste Erkennungsrate liefert (Abbildung \ref{erkennungsraten}).

\begin{figure}[htpb]
    \center
    \includegraphics[scale=0.45]{images/Evaluation.png}
    \caption{Erkennungsraten nach \cite{tosun}}
    \label{erkennungsraten}
\end{figure}
